##Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

Это набор методов, который используется для того, чтобы приложение работало асинхронно, позволяет обрабатывать запросы к серверу в фоновом режиме.
Что очень полезно, потому что пока обрабатывается запрос к серверу программа идет дальше по коду.